一人幾樣細個get錯嘅on9嘢

細個見到賽馬會診所，以為係幫啲馬醫病

細過以為百佳酒店即係百佳超級市場
入去問reception 有無維他奶
佢答我: 下我地唔做呢d 野架喎

細個見到呀婆呀公個名得兩個字，但自己同呀爸呀媽個名都有三個字，以為去到唔知幾多歲要將自己個名第三個字cut咗佢

見到小巴道門寫住自動門，真係以為咁先進有sensor識自己開 大個先知係唔洗手拉咁解

諗返起都覺得好on9

話說小學要學寫毛筆字
個miss話聽日帶雜誌毛筆墨返嚟
咁我無理點解就帶咗本雜誌返學

第二日返學見人拎啲「習字帖」先知戇鳩咗
個陣收埋咗本雜誌唔敢同人講

幼稚園調位
個老屍話玩調位遊戲
調完之後佢話玩完
叫我地坐喺自己位
我以為個game完左要reset
走去自己原本個位
以為個同學唔肯讓位
打左佢幾拳

我都試過 心諗咩雜誌

講起聽錯嘢，我諗起小學要聽埋啲濕鳩assembly ，每次個老師都話咩「好開心請到呢個港姐」blah blah blah，但明明條友係男人嚟 之後先get到係講者

我地唔做呢d 野架喎

維他奶都幾性暗示吖其實

幼稚園定係小一二左右
以為打麻雀=打獵動物嗰種
喺堆親戚面前鬧佢哋殘忍同忍唔住喊

依家屋企人間中仲會拎返出嚟笑

細個問屋企人煙肉係乜嚟
佢答咪用煙熏熟嘅肉囉

跟住我腦入面幻想幾廿個煙鏟揸住支煙喺度焗舊肉

諗唔明點解D大人咁嘅野都放得入口

樓主個啲諗翻都幾可愛

乙個=兩個

小學上中文堂要帶毛筆
我媽唔知咩係書法咩係毛筆（佢唔係華人社區長大）俾左支畫畫用既畫筆我 以為有毛就係毛筆 我俾隔離位同學笑到仆街 個恥笑樣我仲記得

馬死落地行

細個諗點解冇甲個同丙個

以為隱形戰機真係識成架隱形 好似avengers啲機咁

細個睇得多tvb
以為男女咀咀真係會大肚

細個睇數碼暴龍03個陣聽主題曲，諗左好耐露營點解必須走

以為安全套係避彈衣d fd 保護生命安全咁解

好細個去迪士尼，有部機係你入個十蚊銀落去佢就會出個鑄幣比你，我嗰陣以為佢真係將個十蚊壓做個金幣比我，心諗點解唔同色嘅...

睇到女人下體有毛震撼咗
仲以為全世界都好似我咁光禿禿

兩個字嘅人名都係大陸落嚟

爸爸奶同媽媽奶

細個以為屋企住嗰個層數係經年累月一層一層咁搬上去，好似讀小學升班，班房會上一層咁

其實我呀婆身份證個名係真係3個字，但唔知點解佢寫自己個名得返2個字 可能因為佢唔識字淨係學寫頭兩個字 搞到我細個真係以為老咗個名會得返2個字

乙份以為係兩份

細個見到呢間野唔知佢係賣咩
以為佢係賣雪糕

成人圖書館係擺咸書

細個以為MK好型,留到D陰好長着到好MK,之後先知呢D人係社會既垃圾

見到啲人講ivy league 又見到年年新聞啲人排晒長龍報ive 以為i大係神級名校

食得太飽會大肚

以為LV係Levi’s既縮寫

其實賣咩

以前細個聽到心臟係會跳動 就以會有個人係個心上面跳緊

細個以為人係唔會死，永遠開開心心咁生存落去
知道會個陣出咗成晚冷汗

經期 ==> 以為係驚奇

細個成日以為Laughing Gor同鄭嘉穎係同一個人嚟

睇到電視入面嘅黑白畫面
以為以前嘅世界真係得黑白色

細個以high table dinner係喺一張好高嘅枱到食飯

講起電視，我細個以為字幕係有個人即刻同步打出嚟，心諗好撚勁點解可以打得咁快

特別係live嘅節目
真係以為條友打字咁快

叫包玉剛泳池係因為包埋沖涼浴缸

見到安全套有唔同味, 以為係糖嚟嘅, 喺超市叫老母買盒畀我食, 收銀啊姐聽到喺到笑, 我仲以為笑我買糖食我即刻同老母講話都係唔買了

我笑你地笑到仆街

見過有士多啤梨味，心諗安全套係擺落個架咩

*擺落口

打機見啲人講 招技cd緊
望一望個技能圖 冷卻緊果時真喺好似cd轉緊咁
以為cd=轉cd=等招技返嚟

JESUS CRY
問個fd 點解第三身單數唔洗加s?
（佢話佢都唔知）

利申：UE listening F

以為一日飲多過一支益力多會中毒

問題係我嗰陣連安全套係咩都唔知

葉劉xx=姓葉劉

諸葛亮姓諸

細個以為爸爸媽媽唔會老 一直陪住我

細個搭火車見有個大學站，以為嗰頭真係有大學
大個先知附近根本冇大學
都唔知點解個站叫大學站

Fax機係將張紙壓縮再經空氣傳比人

以前老母俾香口膠我食
叫我唔好吞 如果唔係會痴腸
我就聽成會"痴牆"
心諗一吞就成世痴住幅牆就好撚驚

去香港德意志銀行開戶口搞德國學生簽證，喺門口就畀保安攔

屌你有聲既

因住比狗咬

Subjunctive，好似係，同God bless you, God save the queen 差唔多

笑到我

聽地鐵廣播以為沿途各站係一個站名 好似荔枝角啊北角咁

細個以為政府係為人民服務，一定好人
細個以為香港係一個好好既居住環境

初初聽op以為得ocean park呢個意思，諗唔明咩叫佢好op

細個見到天水圍嗰MTR站以為係機場
仲好疑惑明明機場離屋企咁近但係次次出機場都要好耐

你真心定我真心

金龜嘜，萬里望花生～～
一直聽錯以為係”一蚊包”
細個去超市見到 仲問屋企人：又話一蚊包嘅

以為開大係指屙屎

服務費加一以為係加一蚊

問題嚟，我都唔sure

細個以為電視劇集係啲人偷拍人哋生活然後放上電視播

藝匠修鞋配匙服務中心

細以為中文大學係用中文讀，所以立志要入中大(細過好憎英文)
直至聽到表姐入咗中大英文系，聽到完全

唔係咩

好細個嗰陣真係以為中大淨係讀中文

細細個學英文，啱啱學識no problem解冇問題，即刻喺巴士捉住老豆大大聲問「咁英文有冇yes problem架?」

細個有時會腦會播住電視廣告啲聲同畫面，以為自己有能力知道同一時間電視播緊咩廣告

以為巴士個站名顯示係自動detect巴士站個牌黎轉
點知係司機自己㩒

以為「外國」係一個國家，同美國一樣咁發達

換句話講—-玩具話

以為隧巴=睡巴
因為通常路程長，會恰陣，所以係訓教巴士

以為櫥窗入面啲公仔係用死人造 如果唔係邊可能咁像真

第一次黎m嗰陣以為自己痾血 唔敢同老母講 墊左幾日紙巾 後尾老母問我係咪黎m先醒覺
利申:藍絲

吞槍自殺係吞左把槍

以為寫乜喺錄影帶，部錄影機就會播乜

分唔到負資產同冚家剷

狗係男貓係女

以為警察同賊係唔同角色

唔明點解有人會窮，以前無錢去atm 撳就會有

以前成日聽d人話結婚要儲錢去動物園（渡蜜月）
心諗d哥哥姐姐真係窮得好可憐

見到尿兜有臭丸以為係大個粒睪丸會屙出嚟

隱形戰機真係隱形

我細個都以為出埠做野一定係坐business

喺報紙見到電話零機價，以為真係唔使錢送部機

細個老豆話落街買馬
次次都唔見佢拖住隻馬返黎

細個以為夢遊症係好似圖書証咁 係一張卡

18+ 係要18個人以上先可以玩

西藏人新疆人係生番
中共幫左佢地好多

返緊工嘅人先可以買公司三文治

我以為係透過第三世界send 比人.....

中學第一次跟老師去六四集會
聽到係咁講狗賊狗賊 原來係糾察

仆街原來就係你

小學閘門寫住 小心電閘
以為係有電流經過果d電閘 防止有賊偷野 每次行過都好小心

細個以為政府係個人 阿媽解釋極我都係諗唔明

有個老師姓呂
assembly嗰陣
佢：「hello我係呂老師」
我：「明明係男人點解係女老師？？」
小一諗到小四

係露營必須酒

以為呢個世界真係有龍

細個聽小酒窩
一直以為「小酒窩 長睫毛」係個酒窩生長啲睫毛出黎
仲心諗點解咁恐怖都係最美既記號

以為扑野係一男一女著住底褲
然後就咁磨下就完
跟住心諗：好嘔心，第日一定唔會扑野

以為東涌線個架灰銀色車係機鐵 仲覺得好撚型

假紅館，有真紅館嘅咩？

聽人講搬屋 反問間屋咁重點樣搬

以為東區走廊叫東區酒樓
有次問點解明明係路但係叫酒樓比老豆恥笑

我都係

我以為啲沖涼廣告係條友即場沖

心諗15分鐘前之沖完 又沖多次

以為做特苜一定要姓董

我係反而唔get點解叫走廊

其實係露營必須酒

五犯離場，「午飯」離場

聽錯凱施餅店做海獅餅店, 仲以為個老闆咁鍾意啲小動物 同埋係同農場餐廳有關係
仲有以為龍翔道係農場道, 心諗香港路名真係好鍾意拎以前既建築設施當返路名

細個嗰陣有911 驚咗搭飛機
但聽到有空中巴士 以為真係巴士 冇咁危險

安全套好安全

姑丈難明

以為自己只係老母生出嚟而同老豆係冇血緣關係

以為火炭呢個地方係出名熱先會有呢個名

試過喺屋企搵到家姐包condom
寫住士多啤梨味，以為係糖，諗住開黎食
打開咗心諗咁笠癡癡 係咪真係食得
差啲放埋入口，最後都係覺得伏伏地，黎手扔咗

又試過係家姐間房搵到支士兵公仔型自慰棒
個陣夏天，以為係風扇仔黎
開著佢係咁震，一定係因為未開蓋，塊葉片喺入面轉緊所以震
跟住諗住開咗個蓋佢啦，開極都開唔到
最後我用口咬佢都開唔到 跟住放棄咗
過咗7-8年後，喺網上見到有呢款自慰棒賣
先驚覺自己當年走去咬家姐支自慰棒

Yesterday = yes ter day = 是日

中小學放榜新聞都會話啲人去心儀學校排隊 搞到我以為香港真係有間學校叫心儀學校

狗係男仔
貓係女仔

斬首聽左做斬手

西營盤係地盤

以為結左婚就唔洗死

每個人去到100歲先會死
我仲on99咁計我屋企人死左幾耐先到我死

仲有學校比錢叫阿媽比支票唔好比cash
因為唔知比支票要過數
以為淨係比張支票就唔洗比錢好抵

廣告

以為剪完barbie啲頭髮 佢會自己識生返

我係以為個個人到三十幾歲都要結婚 仲記得嗰陣知道劉德華四十歲然後問呀媽點解佢仲未結婚嘅

我都試過剪隻玩具狗啲毛...

細個見到隔離間小學開始普教中 諗緊會唔會中教普

食咗嚟果核落肚，個肚入面會生棵樹出嚟

題外話
細個個時每次經過 都好想搞個張櫈仔
同埋陣鞋油味好鬼鐘意聞

細個以為d大人話買左橦樓 係買哂成座30幾層高既大廈
大個先知係一個單位

細個以為樹係 西蘭花 種出尼

幼稚園個陣聽到電新話飛機失事，全部人罹難

聽完之後仲好開心同阿媽講：全部人都無事真係好啦

阿媽答我：下？佢地死哂喎

然後我r哂頭

罹難=離開災難

細個果陣我姑姐信耶蘇, 成日同我講要多啲祈禱 耶蘇就會幫我, 有次去剪髮剪柒左個頭, 果日夜晚係咁合實對手祈禱叫耶蘇令我啲頭髮生得快啲, 希望第二日會長番哂 點撚知第二朝起身

以為急凍青豆唔係真嘅青豆
係用機器一粒一粒搓出嚟嘅人造食物

以為爆竊係爆舌，心諗個賊爆左條脷咪好痛

細個覺得個名得兩個字嘅一定係強國人

德成女傭：佢都係我公公喎

我都差唔多 飲茶唔小心飲到茶葉 以為會有棵樹喺個肚爆出嚟

細個搭小巴聽人講「有落」以為係「右落」諗左好耐係咪一定要喺右邊落車，仲諗如果喺左邊落係咪要叫「左落」

細個睇電視見到啲人比針吉 比刀插
以為佢地真係比針吉 比刀插
有啲仲斷埋手個啲 以為佢地真係因為拍戲無左隻手

我以為佢地係無時無刻都真人做緊戲俾我睇 仲覺得點解可以換衫換得咁快

細個以為”吃香”係解食屎... 因為倒夜香解倒屎

以為fax機可以傳送紙比對方

買野見到$10乙個以為$10兩個，跟住拎左兩個去埋單
點知比錢唔夠錢比
以為甲係一個

以為全部護士都係醫生個女朋友

以前小學火警演習完，會叫我地跟隨堂老師翻課室，我成日以為跟徐&唐老師翻課室

以為醫生同護士一定係一pair

以為所有卡通人物都活喺同一個世界入面
佢地全部有親戚關係

賓館以為殯儀館。
係旺角見到係咁號走。。。

屌 我都係

日本live係即時打字
但要一組人輪住打先打得切
仲要事前溫習相關內容

細個係商場走失左
搵返之後屋企人同我講唔洗驚嘅可以嗌咪搵返我
姐係指個D廣播搵人
我個時以為有條友叫阿咪好叻搵返D細路

細個以為有屁用係讚冇屁用係彈

問埋有無維他豆奶

女人一定識煮飯
入大學會無憂
將來一直會結婚

意為烏龜個殼係好似衫咁除得落黎
d人整龜苓膏就係除左烏龜件衫去整 搞到烏龜無衫著好凍 所以老母係咁叫我食龜苓膏唔肯食

以為fax機連埋張紙fax過去

見到電視劇係我屋企附近做緊
以為真係果一刻係樓下做緊
叫媽帶我落街睇
果陣幼稚園

以為百貨公司賣床上用品個part係賣假鳩、震蛋、飛機杯個D

電視百佳惠康廣告成日講 "優惠高達XXXXX"
以為真係買野送高達模型比我

以係隱形戰機真係識隱形

細個老豆話想食蒟蒻，以為老豆要食偉哥(舉藥)

以為好人一定有好報

幼稚園升小學前一日知道自己入1B班。以為一年之後升1C。再讀多兩年先二年級

到底原文係咩

以為飛機入面痾尿會直接排出街外
有排好驚街啲滴水

以為紅館好大
大到成個華人永遠墳場咁
大個去睇演唱會先知其實未到咁大

EA SPORTS 真係勁

小學做listening練習 個陣英文唔好
Task instruction次次都會有beginning呢個字
細個成日諗關bikini咩事

見啲人講CWB
以為係Clear Water Bay

啊媽話佢劈開我個pat 我先有得屙屎
然後我信咗

好心會有好報

試過細個睇電視劇入面講某明星死左
第二日唔知做東xx望定乜9見返個明星
果陣好撚驚咁問屋企人 乜個明星唔係死左咩

試過係whatsapp 群見到人地話留名等睇野，之後我留底左自己個名

以為以前既世界係黑白色

櫃員機
插張卡入去跟住就有錢拎

以為johnny deep尊尼特普英文名係johnny the pooh

Nazi=交稅制度

細細個呀sir 叫將張名牌紙過膠聽日帶翻學校交...之後我𠝹左兩張膠片夾住張紙然後拎膠紙痴埋一齊咁交

睇漫畫未識所有字，就扮主角出招叫 xx 罐拔！屋企人抓晒頭咩係罐拔，以為小朋友亂up 冇理，到好耐先知係

權杖！

見到廣告用condom充氣再踩 都唔爛
喺七仔叫屋企人買俾我玩
佢地笑到痴線
我

以為自己屋企好有錢

見到呀媽啲乳液(lotion), 以為真係搽落個波到

以為fax係將個張紙穿過啲電線 好似水管運水咁俾人

細個個陣入圖書館
有成人區域
以為係18禁 唔敢過去

細個有個同學問我係咩星座，我以為佢問我住邊，我答咗「C座呀」，佢話「我都係呀，原來你都係獅子座！」，我聽完仲諗原來C座中文係獅子座。唔知幾耐之後我先知星座係咩意思

小時侯以為 馬死落地行 係講緊隻馬雖然死咗但隻馬都要繼續行

成日聽人講去外國玩
以為外國係一個好大既國家

有次家燕媽媽連續兩套劇佢都有份做
心諗佢換衫換得咁快既

Stay tuned = 叫你靜啲

細個鐘意藍色，以為自己好特別，世界上得自己一個女仔鍾意藍色

傳真係傳送張紙。。。。

以為上水係上海隔離

細個個陣媽咪鬧家姐 話邊個再洗錢就鬧邊個
然後係廁所見倒洗手盆隔離擺左啲散紙 四五蚊咁
我就襯冇人睇倒拎左

然後係洗手盆度係咁洗
洗完仲要驚比人發現 搵刷牙杯倒轉cup住啲濕晒既錢
驚左成日

細個見到頭等車廂以為真係坐車頭

我都有個關於電視
細細個以為將個頭扛埋電視到 向框邊方向四周圍睇會睇到入面影像外既嘢 攪到俾老豆老母成日小我阻住佢地睇

以為電視台台慶，聽日會有假放

屌你老味

睇醫生以為"戒口"係"𠝹口" 好撚淆

以為法蘭克福喺法國

阿婆煲魚湯
搵魚袋入住條魚
跟住我一打開個煲蓋見到個魚袋喺湯面
就大嗌:
婆婆有條毛巾係入面喎!!!

我老母同我講會爆炸添

羅樂林

小學常識

get錯陰道 係jer 因為有條管道

比阿sir笑9

屌我有個法國嚟嘅professor, 佢真係以為中大主要係用中文做教學語言

宜家先知--

葡萄牙盛產提子

我細個睇 肥貓 以為電視台真係搵個低B仔拍戲，覺得佢又肥又低B, 真係好可憐

大個先發覺原來鄭則仕係正常人扮低B仔

細個去機場果陣見到有啲白頭髮嘅家長送佢哋個仔去外國讀書，跟住我問咗我老母一句:「媽咪，果啲係咪啫係白頭人送黑頭人？」跟住就比佢摑咗一巴。

以為打飛機係搞基咁解，之後係咁唱其他男仔一齊喺度打飛機

細個爸爸教我睪丸係用嚟生BB，我問佢公公有成六個仔女係咪得返好細粒睪丸

我細佬試過拜年講咗拜山

屌佢老母 仲記得幼稚園果時
老師話教我地整「什果賓治」
跟住拎左塊麵包 舖啲罐頭什果係面 整左份三文治
跟住就話係什果賓治

屌佢老味 我到小學畢業都仲以為什果賓治係三文治

我以前成日諗，張紙點樣可以經部機去到咁遠

屌幾好笑

細個媽媽問我中意吾中意姨媽屋企，我話好中意 因為有電腦玩 好開心，之後媽媽送左我去姨媽屋企寄住左兩年....傷心到我呢...

利申: 大個左先知媽媽因工作關係冇辦法24小時照顧我兼因為我當初一句中意姨媽屋企所以擺我係果度

食鹽多過你食米
細個一直認為鹽咁細粒你緊係食得多過我

笑撚死

細細個唔識野
玩online game見人係咁打on9
自己get左做戇居
仲要好開心咁同老母講：我終於知道on9點解喇

中一唔知咩叫打飛機
喺學校大大聲咁周圍問人
仲要get左做打啲關於飛機嘅game
放學就問人陣間打唔打飛機

勿相認

細個未試過抽根唔知點解

次次腳痺都同老母講我隻腳抽根

呢個我聽個朋友講既

細個佢老豆賭馬，係屋企用固網電話落注
跟著我個朋友聽到就r爆頭，諗左好耐究竟係邊個位可以攝d錢入電話再經d電話線俾錢馬會

我到宜家仲係以為乙個=2個

細個有次搬到好遠 有個親戚問洗唔洗搭「村巴」，有無月票？之類
我以為係屋村嘅巴士 買月票就可以每日搭到返學到門口 之後先知原來係穿梭巴士

抽筋先係正字， 我自膠一打

同性戀以為係同姓戀

比人話我戴隱形眼鏡 (當時視力良好) 以為人地寸我戴隱左形既眼鏡

小學睇書見水循環，跟住有次唔想第二日默書，拎杯熱水放窗口，想蒸發啲水，第二日落雨

細個睇新閒啲交通意外都係汽車失控，以為啲車咁易壞會自己走左走右咁唔聽話，大個先知原來好多司機係 on9 嘅

以為女人得一個窿做晒所有嘢

細個睇價錢牌以為加埋啲個位數就係要比既錢，
（E.g. $123 係等於 $1+$2+$3=淨係要比$6）
之後個陣成日都唔明點解啲大人話啲野好貴

重有升中嘅時候成日聽人講去「叩門」以為真係去敲人嘅學校對門叫佢收我

細個同家姐行街 佢突然話想去髮廊剪頭髮 我心諗點樣用(瑞士)法郎剪 原來係髮型鋪

見過人中學畢埋業 仲以為屙尿同黎M係用同一個窿

屌我都係

細個覺得呀Sa同呀嬌好似樣 以為佢地係兩姐妹

ok

以為佢地真係twins

係呀係呀
呢個好中

即刻諗應該會有甲個

以為呢個世界既都係好人

子宮頸係喺條頸度

以為公仔麵個包裝有埋入面d餸

以為read係淨係解閱讀
有一次小學考英文speaking
個老師叫我read一段文字 我以為係齋睇
佢等左5分鐘都唔見我出聲 係咁叫我read
我以為佢叫我睇多次
仲心諗咁奇怪點解個考試咁輕鬆乜都唔洗做
on99咁坐係佢面前睇多次d字
最後疆持左十幾廿分鐘我先get 到係叫我讀出黎

細個以為空中巴士係有架巴士係天上飛

阿媽有排好鍾意買Swarovski啲水晶擺設
有日佢同我講喺屋企樓下巴士站見到雙天鵝
我就諗到有對水晶擺設擺喺巴士站咁grand
但連續幾日放學行過去望都搵唔到
跟住問我阿媽係邊個位
佢話人哋會郁，唔會企喺度等你
我仲 原來佢係見到tvb個商天娥

五年班暑假扮晒賢良淑德咁去圖書館借書學整甜品
見到整雪糕好易整咁就去買材料
其中一樣材料係忌廉
我以為係玉泉忌廉，雪完俾阿媽試味
佢話問我係咪整沙冰
隔咗成年去行超級市場見到紙盒嗰啲cream先知自己錯乜

細個睇tvb啲節目話咩一年兩集
我r爆頭一年先得兩集我睇第二集個時隔咁耐咪唔記得第一集囉

細個跌損腳 屋企人話要幫我搽藍(男)藥水
我話「唔要 我要搽女藥水」

「拍拖」=「兩個人用拖把拖地」

我見到個廣告見條友吹漲個安全套係度玩
以為吹波膠之類 去到惠康都嗌老母買盒俾我

細個路經pokka cafe見到d display野食以為係真野 一隻手拿落去搞到爛鳩哂
同行老豆老母：>
即刻抱起我頭都唔回咁走左

以為炒魷魚係成個人落鑊炒 之後成日驚冇咗個屋企人

每個人都有機會發生性行為

以為可以揀自己既生肖
唔鍾意自己屬豬
問呀媽可唔可以考試考得好就轉屬狗
呀媽話可以
第日返學同同學曬命先知冇得揀

以為大個就會有女朋友

警察叔叔係好人
做好人會有好報

康莊大道，細個成日諗唔明關賊咩事 （凝住係大盗）

電訊公司上台
老豆昆我話要上舞台表演
搞到我好驚 叫老豆唔好上台

第一次見到影印機覺得自己會發達

好記得細個跟屋企人去唱k
咁就有首合唱歌 我老豆話佢唱男 叫我唱女
之後我就死扮把女人聲出黎
以為我要用女人聲出唱先得

以為利是錢真係會比啊媽儲起大個拎返
成廿歲人都未見過
以為聖誕老人真係會係平安夜晚送禮物比我
以為啲玩具熄左燈冇人果陣係會自己郁既
同埋香港真係可以行行出狀元

tvb劇播完一集之後會出演員表，細個以為啲演員hold住一個動作，仲諗點解佢地咁勁可以眼都唔眨

小學有個老師姓夏
用英文就變左Ms. Ha
心諗點解有人姓蝦

以為餐廳既加一服務費淨係加一蚊

以為櫃員機識印銀紙， 撳幾多錢都有

細個以為係頭盔

細個以為係粉紅色
大個咗先知係黑色

樓主好可愛

以為演員死咗真係會死
不過當我見到第二套戲都有個條友就知自己諗錯

以為電視入面啲人會望到我做緊乜
所以睇電視啲主持講byebye嗰陣我一定要應佢，如果唔係佢見到我唔應佢佢會唔開心

細個覺得天婦羅係比女人食，中藥黎

以為打斜望落部電視會睇到多d野

餐廳收加一服務費
以為係收一蚊

小學個陣放左學 同同學去盪鞦韆 所以著住校裙
同學：我地著住裙會唔會走光架？
同時隔籬有啲中學生傾緊計
其中有條友：你係咪路呀？
我就同我個同學講：佢問你係咪露底呀

跟住我地嚇到走左

係公園見到臨時廁所，外型好似間屋嗰啲
以為係可以入去玩
同我媽講嗰度有野玩

咁細個就掛住搵錢，孺子可教也
咁你而家呢

你諗咪算好彩，我細佬個同學直頭以為係糖買左黎食

搭巴士聽到嗰啲廣播，成日以為係自動偵測，到咩站就響咩廣播，或者以為係司機每開一次門就會講一次

小巴車輛資料寫住馬亞木，我以為小巴用馬亞木黎做，點知原來係個人黎

細個啲大人成日讚我識擦鞋，
跟住我係咁喊住話我冇擦過鞋
心諗你地做乜屈9我

細個以為天體營係太空館搞，觀察天體/星體嘅camp

雞中翼

心諗點解冇見過雞小翼 雞大翼

笑死

細個睇至net小人類
完場鏡頭zoom out啲主持會揮手
之後見到蓋世寶指住個鏡頭笑然後扮同隔離條友講野
從此我就以為佢地會見到啲觀眾做緊咩

以為比方係一個咩都識嘅人 成日係書度睇到比方說

睇新聞話送院後不治 心諗班醫生人命都唔醫

露營必須酒呀，啱架

數學堂話要帶compass，攞左個指南針返去
一上堂見到個個帶圓規返黎

細個時候唔記得邊個同我講麥當勞叔叔一出世就咁嘅樣，我信左幾年。

細個打籃球 代表學校出賽好開心啦
打打下球証吹一條友5犯離場
嗰陣又咁岩12點幾1點 我又未食野 就走去拎袋走啦
教練問我做咩 我答佢：「唔係食午飯先咩？」

大個就會有女

細個以為四大天王係一個組合嚟

以為電視劇係即場做 邊做邊拍
心諗點解咁勁 可以瞬間移動
明明睇電視個陣係夜晚
日光日白既場景可以用燈照到咁光既？

以為水既冰係冰毒

有間茶樓叫珊湖 我以為要去食珊瑚 發曬脾氣唔肯去

細個以為西瓜係生係樹上面
心諗實跌落黎 點種

睇古裝劇啲犯人要斬頭 以為個演員真係會俾人斬

以為啲演員拍完一套劇就要跑去第二個廠拍另一套劇

細個望住個天以為d雲郁係因為地球自轉緊
大個左先知係風吹郁佢地

以前唔識字 次次入香港仔隧道見到不准換錢 以為隧道入面黑 睇唔清 點知係不准換線

食m記個fd叫全翼 我同個fd個呀媽都以為係全隻雞翼連埋搥同翼尖 問佢會唔會少咗㗎 佢話唔會重心諗咁抵 一打開原來係4隻雞中翼

細個諗左好耐時興隆廣告個𡃁妹最尾嗰句係講咩
到而家都唔係好聽得出

睇電視劇斬頭戲，以為係真係斬咗條友個頭

尼你老母

細個仲味知安全套係乜，成日係電視廣告見到啲人係到吹漲個安全套，我以為係汽球好得意 次次係7仔都會求我阿媽買俾我挽 阿媽次次都唔理我

到小5先知道女仔原來唔係只有
亦都同日知道原來自己唔係 生出黎

其實我覺得一啲都唔on9 重好可愛
係未得到答案嘅時候 我哋就係靠自己嘅想像力比答案自己
但人大咗變相好多時候都只係為咗尋求真理而忽略咗自己嘅想像力 要係啲人點解成日話成年人嘅世界好悶

以為 可獲得禮物乙份=可獲得禮物2份

以為髮菜真係頭髮

初中有個同學成日話自己戴con戴con
佢又講唔清楚 加上自己唔敢問
就以為 戴con = 戴condom
就一直以為佢喺好開放嘅女仔
去到高中先知戴con喺指入眼嗰隻

細過用電腦見個芒咁大，以為個芒先係主機

我都有 屌

Lovelive迷

我懷疑你細過到2018年智商有無進步過

中一個時d同學放左學係課室睇鹹片，我之後返入課室攞野，見到成堆人圍住部電腦，問佢地做緊乜，佢地話睇緊個女人食雪條 ，我望左一眼，心諗個女人食雪條有咩好睇 然後走左，過左好耐先知道發生咩事

大不上
小設車
同找入
價續錢

細個一直將上面嗰段字打橫睇

細個睇電視個時會以為d藝人係我屋企電視機後面度做戲

細個以為奶茶只係比女人飲
咖啡只係比男人飲

小學 睇唔知邊套tvb劇 講左句鴛鴦戲水
之後一直以爲有隻汽水叫鴛鴦

以為碌卡買嘢碌咗張卡就唔洗俾錢
大個先知原來要再過數

加一係加一蚊咁

我以為係成張紙fax過去

細個以為膠水係用鼻涕做，自己用鼻涕痴嘢

go through = 高呼
心諗miss做咩成日要高呼啲題目

以為電視節目都可以好似錄影帶咁fast forward同rewind

好可愛

小一嘅時間默完書miss話對答案，我以為係拎本書出黎對，點知原來miss嘅意思係佢讀多次篇文我自己用眼對

小學第一幅水彩畫用盡全盒水彩顏料都唔夠用 屋企畫完拎返到學望隔到離位個幅先知水彩係要用水開黎畫 摺住帶返學校 打開發現花哂 因為淨係用顏料唔溝水根本乾唔到

一齊高呼一下

老師教英文唔知點解讀and 會有er 音

我dictation 次次and 之後默埋the

次次攪到唔合格

小學（仲有上下午校）第一次得知長短週個陣以為係有得揀番長週定短週，滿懷開心同老母講我要番短週！
佢笑左好耐

以前靈格風個廣告：23 6個0
好疑惑 點係電話度打個「個」字

以為李氏力場真係牆 我仲諗點解我睇唔到有牆包住香港

飲益力多=飲細菌

以前細個屋企有架真係可以坐到一個小朋友嘅玩具車
喺我玩緊嘅時候家姐走嚟問我介唔介意俾佢玩
我嗰陣以為有個唔 (不) 字就係拒絕、唔要嘅意思
我唔想俾家姐玩就答佢: 唔介意
點知家姐一嘢就坐落嚟揸走咗架玩具車

以為心臟係❤️

以為van仔司機問有無落喺啲乘客問有無得落
仲諗緊點解次次有人問有無得落
個司機咁寸唔理佢

我又係 細個雜誌見有個廣告套啲dom落香蕉同青瓜 覺得幾得意
之後跟老母去便利店話要買 收銀姨姨同後面排隊嘅人係咁笑

細個好驚果d人型公仔 覺得一掂到佢地就會被佢地捉住

睇老夫子 以為真係可以fax個拳頭去打人

某程度上又好似係岩喎

睇新聞成日都以為個主播喺電視後面
咁啱電視櫃唔係貼牆 成日都裝電視後面
以為我偷睇嗰時佢會跑出黎 出去睇返電視見到主播仲喺入面就覺得佢地跑得好快

以為心臟真係❤️形

細個以為電視劇係同真實同步 諗左好耐都唔撚明點解依家夜晚 但電視播緊既劇係日頭

個post好可愛

以為生果味安全套係糖，係超市指住叫呀媽買俾我食

以為汽水機入邊有人

細個以為電視台係電視機入面...

+1

細個次次一肚痛都以為係因為做錯事耶穌要懲罰我

細細個睇TBB劇集
Eg 有鄭嘉穎
做做下賣廣告，下一個廣告又有鄭嘉穎
我問阿媽點解佢咁勁可以咁快換晒衫又換晒場景

點解仲未有人講射精以為自己係蜘蛛俠

利申冇爬文

以為外國係一個國家

老師話香港係東方之珠，細個唔明以為係【東方蜘蛛】，點解香港係蜘蛛

細個英文教加ing 以為sing已經有ing就唔洗再加
仲有以為飛機好細架（因為望上天好細粒）要用多啦A夢縮細電筒縮細左個人先可以上飛機

細個睇鐵齒銅牙紀曉嵐
聽錯蠍子銅牙 仲心諗點解一直唔見有蠍子
同埋諗幾出銀牙紀曉嵐 金牙紀曉嵐

以為錫嘴=做愛

以為生仔喺屎忽窿生

我第一次調位都以為玩完會reset

細個坐小巴成日煩鳩老母，佢叫我睇風景啦唔好煩佢，之後等咗好耐都見唔到風景喺邊，大個先知道風景原來唔係人嚟

啲人叫我睇路 我就望住個地下行

細個坐私家車個陣 去到路口準備轉右 我仲以為架私家車咁西利識自己detect到我地要轉彎 所以彈左個右箭嘴出黎tak tak聲

細個有一段時間，以爲搭飛機係好安全，有咩意外只要及時跳機就無事嘅。因爲新聞講飛機失事，同常話全機乘客"離難"，以爲意思係逃離咗災難....sor

以為和尚要六根清淨即係好似太監咁要切J

細個以為黑人係因為食太多朱古力所以咁黑
仲叫佢地做朱古力人

細個有個廣告，係個男人行行下見到個靚女，然後側邊有一大班白色人喺男人隔離湧出黎，我問家姐啲白色人係咩黎，佢話應該係精子
我 貞子?

利申絲打

你唔好話 又真係幾好食

細個老母電腦有個file
叫阿嬌食蕉
叫我唔好㩒入去
我以為係阿嬌唔著衫食🍌
大個先知講緊陳生碌蕉

睇新聞聽到華府以為姐係中國政府

以為衛生巾係特別乾淨嘅廁紙

以為銀行啲 請到幾多號匱位係自動detect 原來係人手㩒

唔知算唔算get錯

我細佬去到四年班先知男人唔可以生仔

佢有時見到啲大肥佬都以為入面有bb

六年班果陣佢chok到啲精出黎 然後個龜頭縮唔翻 好驚咁問我發生咩事

相反搭地鐵成日聽到啲鬼佬小學生已經講緊masturbate 香港啲性教育真係落後

有小學同學四圍同人講自己係老豆格甩底出世
相信係佢老豆同佢講
係有多毛同有窿既位置生佢

細個見到世界杯英文喺fifa，當時阿哥又成日玩fifa（game）
世界杯直播成日都係深夜所以細個冇睇過，果陣以為世界杯直播就係一堆人一齊玩fifa

睇到個廣告以為佢講 生命無希望 遲到由我錯
所以踢波要早啲踢

相信依個有好多人都會誤會。
到依家都諗唔明點解會係代表一個

細個以為一毫子=10蚊 兩毫子=20蚊
之後有次跟啊媽買野 佢係到搵散紙個陣我指住個一毫子話：呢到咪有個十蚊

加一係加一蚊

無知地以為白金漢宮簡稱係白宮

係咪因爲乙同一 國語讀法一樣？

細個以為地中海係一個髮型 覺得剪呢個頭髮既人都好友善 好好睇 大個先知

以為太空之所以可以飄 係因為無空氣
咁跟住自己係被窩入面密封自己 希望會浮起

我都以為係成枝槍吞咗入去
仲以為文盲 真係睇唔到野 心諗點解非洲咁多人睇唔到野

以為電視機係一個空間，啲人係電視機入面做戲比我睇
只要我熄左電視啲人就唔會郁，開左電視先會郁返

外國係一個國家

香格里拉酒店英文名Shangri La
成日以為叫上海灘酒店

烏冬麵以為係叫烏刀麵

因為如果寫「一」「二」等等好容易俾人加筆劃屈錢
但如果寫個乙字 點都加唔到

好似係咁 細個屋企人教

細細個以為心會跳係因為呼吸
之後自己閉氣左勁耐
摸住個心口
等睇下個心幾時唔跳
仲要試過唔止一次🤦🏻‍♀️

以為豬紅係 朱古力味豆腐

以為薛凱琪係薛家燕個女

Fiona出道個時做緊皆大歡喜

如通火警 請勿使用升降機

以為口交 = kiss

細個同親戚飲茶，姨媽畀咗一張100蚊紙， 我以為佢畀錢我買玩具，跟住 出去文具鋪買咗架四驅車玩，返黎仲講多謝， 原來張一百蚊紙係找茶錢

仲記得幼稚園個陣 老師通常會教小朋友寫信 之後會一齊去寄信 個陣仲細 唔識寫同唔知自己屋企地址係咩 見隔離兩位都係寫同一個屋苑 以為自己地址都係一樣 咪照抄隔離同學個地址上信封面 最後老師都有糾正返

見到餐廳有加一
以為係要加$1

細個以為「外國」係一個國家名
好似德國 美國咁

以為月亮係跟住我行，on99係張床度跑黎跑去都避唔到，然後就拉埋窗簾係被度震
以為利是淨係要個袋（個陣係小熊維尼圖案），係街度拆左袋，將廿蚊丟左落垃圾桶，收埋個袋

圍她逗奶

以前演唱會啲bongbong棒要抆條紙先識發光
嗰陣我一個人睇演唱會 前後隔離啲人都同我講「妹妹 抆紙呀」
我聽唔明 以為佢哋講緊「蚊子」

細個問老豆老母，大個左呀哥係咪會同家姐結婚

細個聽mp3仲以為係啲歌手為咗我專登出嚟唱俾我聽

以為d要kiss既戲會搵層野 可能保鮮紙貼係嘴到
咁kiss既時候就唔會污染到對方個嘴脣

例湯係一種湯

以為卡通片入面啲人係演員

細個聽listening 唔知咩係booth
唔知點解聽落去覺得係面盆..
之後就傾個booth嘅大細 又講容納到幾多人呀又講幾多米闊咁
我就心諗咁大個面盆...
之後又話要幾多保安去睇住
我嗰陣係咁諗點解要保安去睇住個面盆...
懷住咁嘅心情做曬份listening
之後先知係指攤位

細細個補補下習
有人入左黎
跟住出返去
個Miss話d人 運桔 唔洗理佢
我問佢 下 過左新年 仲運咩桔？?
跟住佢靜左

細個睇衝上雲霄，去旅行時以為機師就係馬神
到埗見到有機師行來行去仲問老豆點解唔係電視入面個男人揸飛機

以前電視有個廣告賣condom
背景係成班人開P 有人吹起左個dom好似透明汽球咁
細個覺得個汽球幾好玩 叫老母買黎玩下

細個董健華做特首個陣有個同學又姓董
以為佢係董健華個孫
同一理論 自己姓李以為自己同李嘉誠有親 （真正阿爺過咗身好耐好耐）

細個好驚唔小心吞左西瓜籽落肚
會係個肚生西瓜出黎

1月1號個新年有利是逗

野食／野飲個成份表啲野就咁撈埋一齊就會出到嗰樣野食／野飲

我原本以為航空母艦真係識飛天

以為嗰個年份搬入去住個門牌就會係幾多
因為我係2006搬入去 個門牌都係2006

電視機後面有人 細個仲特登走去搵 但乜都無 之後走去問媽媽

嚴禁高買

心諗人地有錢買晒你鋪既貨都唔俾咩

細個要整雪人
以為係do u wanna build a snowman咁大個
帶左個紅蘿蔔返去做雪人個鼻
點知係用麵粉整有掌咁大既雪人
等我仲好撚興奮

細個成日係電視見到啲犯吞槍自殺
仲心諗點樣吞晒成枝槍落肚
點知大個先知原來係用槍射自己係叫吞槍自殺

小學以為衛生巾即係平時既紙巾
有日放學即刻懶醒問呀媽iq題 考佢咩叫白色太陽槍
之後佢唔識答 仲笑佢衛生巾都唔識 你成日用架喎
後尾隔左好耐先知衛生紙先係紙巾

以為交通燈/指示牌個向上指嘅箭咀真係解向上行

七龍珠主角叫龍珠

細個嗰時問啲鬼佬would u mind幫手做個interview 聽到佢話no 跟著我就走咗去 以為佢唔肯幫我做

以為飛行服務隊係空姐d friend

我都係
仲話, 咁咪好囉, 大家都無事

以為新聞會大結局,.因為呀媽呀爸成日轉台睇新聞冇得睇卡通片

以為免治肉係D豬牛好健康唔洗醫咁解

我細個都以為外國係一個國家名

去拜山個陣見到個祖先係有個「公」字係度
咁佢第二個字又係斤字
變左「X公斤X」
細個唔識野，以為講緊kg
仲問阿媽太公係咪叫kg

yahoo拍賣d 1蚊起bid以為真係有機會1蚊買到

我都係 細細個同家姐一齊玩 佢話我知我屬鼠 我以為係佢揀比我 到大個先知係無得揀

以為女人個子宮係個屎忽窿入面
生仔生出黎果陣咪成身屎

細個以為讀到U就可以賺大錢

小學放學老師話You may now leave
以為要住係間學校到

仲有去餐廳食飯攞飛話過左兩張要再攞過
見到我係12號嗌緊6號 以為咁樣大過2已經係過左兩張 心諗要攞幾多張佢先會細過2

好大個都仲以為係again L

破傷風以為係招式名

打飛機以為係打天上既飛機

phychembio 係一科

我會好疑惑張紙係點樣穿過電線fax過去

小學老師話有港姐黎講講座
點知係阿叔黎
原來係講者

用鐡釘破傷風
嗰時以為係啲咩民間智慧嚟

細個幼稚園聽老師講香港回歸講到1999

返到屋企問屋企人中國收返香港我地係咪以後冇屋住

以為男人同女人坐埋一齊就生到仔好似藍牙咁

香港明天會更好

第一次坐巴士以為個stop制一按架巴士就會急停
完全唔敢按

負資產多數都會冚家剷

。。。

幼稚園時唔識中文
坐校巴見到隧道口出面寫住「不准換綫」
以為係「不准換錢」
然後腦補左啲司機起窗口將啲錢遞黎遞去嘅畫面

細個以為時間過得好慢 有排先會大個

細個以為打邊爐嘅響鈴浸幾浸之後識響

放心你冇問錯到
你睇下宜家啲樓價

細個睇電視
見到主角比人斬傷
就以為係真傷
覺得個主角受傷之後會入院醫返好
之後好返就繼續拍戲
完全唔知啲傷係化妝化出黎 斬嗰下就借位

以為唔聽屋企人話會比驚察拉

以為安全套同避孕套係兩樣野黎
以為安全套係for防性病，唔避孕
避孕套係for避孕，唔防性病

細個聽容祖兒CD，覺得把聲好似楊千嬅，
就以為係容祖兒唔舒服冇返工，搵咗楊千嬅代佢錄音

在森林和原野是多麽的小妖
親愛的朋友呀你在傷心麽？

屌那星呢首根本係教會歌既level 冇邊幾個字係岩音

豚肉=海豚肉

細個以為電視入面啲人望到我
有次睇緊新聞影住個主播 媽媽又要我係換衫準備岀街喎
我就係度扭計話唔換 唔想俾人望住我換衫
之後媽媽問我點解咁講 冇人睇住我換衫啊
我就指住部電視話 佢咪望緊囉

諗翻都覺得on9

細個陪老豆睇98年世界盃

老豆話藍色衫果隊，叫南斯拉夫

我就以為白色衫叫白斯拉夫，紅色衫叫紅斯拉夫

我以為支票係你想寫幾多錢，拎去銀行就會比個個數目既錢你
之後我去文具店買啲卡通支票寫左好多個零，諗住將佢兌真錢

小五考英文speaking，老師問: which is your favorite festival?
我當時將festival 聽左做vegetables
仲心諗做乜問d咁難既野

以為紙尿片係「止尿片」
著左就可以停止瀨尿

細個以為搵錢喺出街喺地下到執錢返屋企，諗起都on9

有啲長

那是我很小很小的時候了，有一天，爸爸鏗鏘有力地給我念了一句名言：「知識就是力量，法國就是醃肉。」（Knowledge is power，France is bacon.）
之後的十多年中，這句話一直困擾著我，產生了無數的謎團 。這句話的後半部分到底是什麼意思？為什麼能夠和前半部分聯繫到一起？之後的十多年中，這句話一直困擾著我，產生了無數的謎團 。知識與力量、法國與醃肉之間，難道冥冥之中有著某種難以言喻的聯繫嗎！？

我，無法理解。

更讓我恐懼的是，每當我向大人們提起「知識就是力量，法國就是醃肉。」 的時候，他們都毫無驚訝的神色，而只是默默的點頭贊同，甚至有幾分欣喜的目光含在眼中。
或者當有人說到「知識就是力量。」的時候，我總會緊接著強調「法國就是醃肉！」 可從來沒有人以怪異的神色盯著我或想要糾正什麼怪異的事情，有的只是微微一笑，點頭贊同。某一天，深陷困惑的我終於鼓起了勇氣 ，找到一位老師請教：「‘知識就是力量，法國就是醃肉。’這句話到底是什麼意思？」可沒想到換來的卻只是整整十分鐘關於「知識就是力量」的解釋，完全沒有觸及到「法國就是醃肉」。當老師講解完畢，我怯生生地試探道：「法國就是醃肉？」老師輕描淡寫地答道：「沒錯。」年僅12歲的我根本沒有勇氣和信心再繼續追問下去了。

我，絕望了。

從那一刻起，我再也沒有去追問過這句話的真意，我堅信自己永遠不可能弄明白這句話，它就是一個解不開的謎團，我能做的只是當這句話被提及的時候假裝和所有人一樣明白它的意思。我徹底放棄了追尋。直到多年以後的某一天，我不經意在書本上看到了這句話 ：
Knowledge is power.
—– Francis Bacon
知識就是力量。
–法蘭西斯·培根

1. 以為打飛機同打遊戲機一樣係game 黎
--> 試左之後番唔到轉頭, 打左10年

2. 以為的士台叫的士司機去邊到有客係有個好撚大聲既人大叫比的士司機聽邊到有客...

3. 以為破處係解整爛條柱, 唔明人點解要咁做
--> 破完先知中出好撚爽

4. 以為條撚既長度係跟歲數, 大一歲長1cm

5. 以為IVE 好PRO,仲得登去參觀, 覺得好威

以為一舊水兩舊水係將水揸到一舊舊
點解我揸唔到

03年哥哥死左,
以為真係我啊哥死左
喊住搵啊媽

以為atm啲錢係無限㩒

細個聽講座個老師話有請講者，以為有請港姐

我一路都以為係EA Sports 真係驚

以為人死咗，其實只喺訓著咗，總會有一日起返身。

我等咗20年，仲等緊我婆婆起返身，話我聽佢到底發咗個咩好夢，懶訓到唔肯醒。

可能真係含住槍咀發射，死快的

唔知算唔算get錯
小一個陣老師上上下堂話要默書
咁個時自己又成舊飯緊唔知咩係默書
之後全班都唔出聲 個個默默低頭寫字
我就開始驚啦 擰轉頭望下後面
問佢寫咩阿
點知佢勁緊張咁掩住自己本簿 好錯愕咁望住我
仲舉手叫老師
到最後叫左阿媽黎學校見家長我都仲係唔知自己做錯啲咩 好戇居

仲有第一堂上宗教 我見個老師係咁點啲班長做野 個個都好辛苦咁拎住簿行黎行去
就問後面個同學仔 佢又唔係班主任 做咩要聽佢講野阿 我地又唔識佢
諗返都覺得細個好似弱智咁咩都慢半拍

咁有的書真係鹹鹹地喎

細個以為吞西瓜核會生西瓜

聽人講 膝頭對上就脾(俾)!
我以為 膝頭對上係解訓係度(=死左)
以為係鬧人 話死左先俾你

以為有廁所既火車痾屎會直接落路軌
個路軌啡色係因為勁多屎係度搞到咁

做咩咁多負皮

以為細菌同麵包超人係好朋友

lm

賣廣告

細個以為一到十八歲 就會自動識曬世界上所有嘅知識 返學只係為左識朋友

1、2歲個陣同呀媽訓覺，以為合埋眼就等於訓著左，心諗點解佢次次都可以話訓就訓得著

幼稚園玩遊戲 玩大風吹
咁果陣開始換牙
老師:邊個冇牙嘅 走
得我自己一個走出嚟
重係到諗 甩咗咪冇囉 我有錯咩

聖誕節一家人出街
見到有個聖誕老人派嘢
我好叻咁同家姐講
拎完一份
單眼
單手ship入件衫度
扮另一個人就可以拎多份嘢
好撚on9

自己：Chanel 讀做「Channel 」

我聽過有人話孫中山係一座山

一啊二 輕啊走去

Ok1蚊現金劵可以入面1蚊揀樣野買

以為家屬謝禮真係送份禮物比人

垃圾膠袋可以當降落傘用，好彩屋企有裝窗花
唔係我真係會飛落去

5201314
唔要你一生一世

細個以為男女一齊訓就會有bb

細個以為兩個人要真心相愛先可以生到bb
大個先知道原來唔係

睇完三國 以為每個人到18歲就會改多個名
所以我幫自己改左個名 陳家輝 字輝少

睇etv，岸九校長食橙皮止渴

我係覺得 佢哋要逐個逐個scene拍
即係要跟住個劇情由第一集拍到大結局
仲成日諗 拍衝上雲霄嗰啲飛咁多次好爽

以為律師係喺街度炒栗子嗰啲人

幽默感呢家嘢

就係你個仆街打鳩我條女？

老師講avoid以為係a boy

小學上中文堂教書信格式 講起「上款」「正文」同「下款」
因為嗰時我嘅中文老師同我班上面一個叫「正文」嘅同學感情好好
一直以為個老師用「正文」係因為同個同學感情好
後來先知嚿嘢真係叫「正文」

以前睇明珠台啲周末大電影
做到最後字幕果行會打「翻譯：XXX」
細個以為翻譯果個人就係幫套戲配音既人 覺得佢可以扮咁多把聲好勁

果陣做緊套劇係講林家棟識個角色得隱形
當時睇獎門人講獎門包括有博視倫隱形藥水
當時心諗飲左會變隱形

同阿媽食大家樂
次次食完無，叫個侍應黎埋單就走人
以為大家樂食野唔洗錢

細個以為人係一個設定
啲人唔會長大
大人永遠係大人
我永遠係細路

幼稚園嗰時聽到大人講「拎啲碎紙嚟搭車」
之後喺屋企唔聲唔聲剪定好多紙碎
到下次阿媽問阿爸「有冇碎紙搭巴士？」，即刻由個毛公仔背囊拎啲紙碎出嚟，大聲答：
「我有好多碎紙呀！」

以為小門個門用馬亞木做

細個以為英國同美國係好朋友

以為“黑箱車”部車一定係黑色
細細個心諗 夜晚啲人實睇唔到部車

拎老豆condom當汽球咁吹漲佢
覺得油淋淋 得登沖完水先吹
個時仲諗緊點解前面有粒的凸起好核突
呀媽見到笑完再打到仆街

大個左諗返起先知係condom

以為支票寫幾錢就會有幾錢

細個見到condom廣告係攞個dom當氣球咁吹咗個波 仲揸下禁下 唔會爆 我指住個廣告叫我媽買呢個波波比我玩

細個呀媽教我 i see=我明喇 咁解
咁我去英國文化協會上堂 個鬼佬導師教我地摺野
我唔識摺 諗住學以致用 係咁講i cant see, i cant see
個鬼佬唔明我睇唔到d咩

細個踢到隻腳搞到有粒瘀
呀媽話：「要挑粒瘀瘀出尼...」
然後一路以為有條魚係隻腳入面

大過就會有女朋友

細個成班親戚喺道食飯 我呀爺突然間問表哥
爺：XX你有無蝦人呀！
表哥：無呀！
我同我老豆講翻呀爺喺咁多人面前問佢有無蝦人既
老豆：女⋯⋯係食得嗰d「蝦仁」呀

以為加一蚊多一件
咁我加十蚊咪多十件囉 好平

以為強姦就係個男人不停錫個女仔條頸

呢個post好多都幾後生下...

細個呀媽搵左啲大學生上面幫我補習
我嗰陣唔想補就諗住考下個補習miss
然後嗰陣一直以為得數學加減數
越多個位同埋數字越大就越難做
跟住我就寫左幾十個9字加幾十個9字
9999999999999999999999
+ 9999999999999999999999
____________________________________

點知佢幾分鐘計完
嗰陣我勁佩服個miss點解咁叻
咁快計完題咁難嘅數
最後乖乖地做功課

細個成日聽家姐要出去同fd飲野
諗左十幾年都唔明點解屋企咁多紙包佢都仲要出去飲

35$ =3蚊加5蚊

細個上常識堂 老師話啲蕃茄做過基因改造
有啲蜘蛛既抗冷基因係裡面 可以係較凍既環境生存
但我又唔明咩係基因改造 以為蕃茄裡面有蜘蛛
所以細個唔敢食蕃茄 到宜家都好少食

我細個剪隻pc狗公仔頭上d毛
仲要日日摸 心諗幾時先生返出黎

以為每個人既右耳都係聽野細聲d
點知原來自己弱聽

月亮做乜成日跟住我行

以為人造石、人造衛星、人造纖維呢啲係用人嚟做材料而整成。

細個同親戚一齊食飯
親戚問我：愛唔愛茶？(要唔要茶)

我心諗你做乜問我中唔中意啲茶？

以為衛生巾係指盒裝紙巾，去到超級市場大大聲同老母講，屋企啲衛生巾用晒，要買啲返去

細個以為大個讀到大學會發達。

諗唔明點解d 人又要驚沙士又要將佢賣俾人飲

爆機部機會爆炸
隱形戰機真係隱形

係咪個個人都有過的誤會

細個以為閃電等於行雷
於是乎聽到雷聲個陣就以為係山上面有人拍緊波
啲回音傳到過來屋企
我到依家都唔明當時究竟係點樣得出咁嘅結論

細個英文作文不少於三十字 以為係計字母數目

小一嗰陣份中文閱讀卷有句係「司馬光年幼時.........」跟住成班有十幾條友以為佢叫司馬光年
巴斯光年咩

我都係咁😂😂😂

fun

唔知咩係偵探
兩點播名偵探柯南真係條19IQ題咁理解

細個以為打爆部電視機就走到去電視裡面個畫面

計錯你都唔知啦

到依家都好唔慣人咁講

搭小巴成日聽日講「有落」，但細個get錯啲人講「右落」。仲去問呀媽點解一定要右邊落，但之後發現對門係係左邊（因為我左右不分。。。）

睇報紙見到口交呢兩個字以為即係kiss
最後到中四先知點解

小學嗰陣有個飢饉三十活動 個老師叫參加嘅學生午飯同佢一齊飯聚
我心諗點解個活動叫人去犯罪

I don’t know = I don’t no
心諗點解don’t完又no

以為呑咗生果啲核落肚 會係個肚種翻棵樹出嚟
嗰陣仲諗 如果呑個大餅落肚咪生棵錢樹出嚟 之後就會好有錢啦

以為孖生=阿媽生
細個同細佬差唔多高成日俾人問我哋係咪孖生
一聽到就心諗呢個人係咪冇常識 仲大大聲話返人：人緊係阿媽生㗎啦，唔係邊個生？
個個大人聽完都會笑 仲心諗都唔知笑乜
大個發現冇常識嗰個係自己

仲有以為HTC全寫係HI-TEC-C
走去問人係咪買咗部HI-TEC-C手機

細個以為血型係指血管既形狀
例如O型即係啲血管係個圓形
心諗 嘩點解啲人可以有AB型咁複雜既血管

以為海底隧道係好似水族館咁，成架巴士潛入海底過海，仲狂問媽媽係咪要閂實啲窗，如果八爪魚入左黎點算

覺得Christian Dior = 有個基督教徒叫Dior，喺巴士指住個門牌好大聲同爸爸講基督教！呢個係基督教！

細個睇柯南，有個聲優叫山崎和佳奈，以為係「山崎」&「佳奈」一齊配音，仲心諗點解我聽唔到兩把聲嘅

呢個都唔細已經中學，出街玩個frd話約喺月台個first class等，我去咗第一卡

以為拍戲會死嗰啲人係要簽生死狀

細個以為加一係啲待應每次行埋嚟serve一次就加一蚊

呢個idea幾好

以為收音機係好似用多啦A夢個縮細電筒咁
有啲縮細咗嘅人喺入面唱歌同講野.......

唔知邊個同我講參加公益少年團 以為係攻擊少年團
派啲𡃁仔去打仗，係屋企問屋企人有冇人一齊去打仗

小一個陣開學要返學校拎書
呀sir同我地講笑話要記得帶個運桔既袋返黎運桔
我疑惑左好耐 屋企盤新年桔要點運返去
仲叫呀媽幫我準備個運桔既袋

比你講左添 細個每次行超市見到沙示都好驚，完全唔敢掂，到而家都未飲過

以為印度人用印度神油煮飯

我而家先知大學站無大學

有條撚樣打電話嚟問
你係咪梁生？
我話係
但我唔係姓梁
跟住佢話我要同我傾續約
續乜鳩網上行但我用和記
跟住佢問我係唔係姓梁
我話唔係
佢開始躁話我玩嘢仲大大力收綫

但我真係娘生㗎

以為外國喺一個國家

小學時做剪報，我以為老師要我哋返屋企剪啲布俾佢

細個睇啊哥打機
隻game有2個女同2個男打乒乓波
輸咗嗰個要除衫
後尾除晒之後
個男仔放條撚係條女個口到

細個仲諗緊
點解個哥哥要係姐姐個口到屙尿

每個人都有機會性交

睇新聞講政府,以為政府係一個人黎,個名叫政府

打飛機等於大力打條丁

返小學第一日
聽到個班主任將廿二講做「夜二」
以為有班同學係夜晚要返

細個見到老豆間房有condom，問佢乜野黎，佢死都唔答話咩笠狗架 ，我心諗，咁細個點笠隻狗，加上個時屋企又冇養狗，大個先知 ，勁斃係細個我晚晚都同老母訓

細個個陣呀媽驚我地係咁鳩禁d制（搖控個d) 之後就同我地講 禁錯制 個電視會爆炸 有次唔小心禁左其他制 成部電視變左藍mon 自從個次之後 就除左數字鍵之外 其他制唔敢禁

細個真係以為
科大淨係讀technology相關嘅嘢
理工淨係讀maths相關嘅嘢

夜媽媽見到碧桂園廣告寫現場實景以為=現場直播 心諗 仲未天黑嘅

做乜9
你地講緊嘅大學站係異次元空間？

細個聽到鴨脷洲 以為鴨脷洲係外國地方來

見到恆生指數跌以為同恆生銀行value跌

以為護士一定係媽媽
醫生一定係爸爸

火龍果入面係芝麻
一碗芝麻糊芝麻湯圓應該要用好多個火龍果

以為honest 係 superlative
He is the honest

細個嗰陣以為結婚係純粹一個男人係街度見到心儀嘅女人就直接同佢求婚 然後結婚

以為分針轉一圈，時針會跳一小格

以為自己有4個鼻哥窿
因為輪流兩隻手指插落鼻哥窿到，都插到喎
後尾諗住4隻手指一齊啦，先發現原來係得兩個鼻哥窿

細個成日唔飲水 俾老母成日話大個 生乾精 細個以為係狐狸精d fd

Agger

細個個陣以為嗰間野叫山留許 原來係調轉讀

酸成咁

無

細個以為飲得多朱奶會變黑

?!?!?!唔係木材名咩

以為性騷擾係「聖騷擾」= 神級咁騷擾
然後係咁投訴有同學係咁性騷擾我

星洲炒米 係飯

有菌架！

點解契媽老公係契爺唔係契爸

床上用品 = 成人玩具
翻大陸經過呢啲鋪頭仲會偷望

喺天台講野既一定係卧底

細個睇電視，覺得郭富城同鄭秀文係一對，劉德華同陳慧琳係一對

細個聽到蘇金寶以為係中國人

大排檔張單上面有一格係香煙, 以為煙係香

搬屋係成個單位拆落黎搬走
原本個大廈就會少咗層

細個搭小巴，喊金龜池有落，佢老味大少少先知d人係喊禁區前

唔知有人講左未
細個見到黑白相，以為以前個世界係得黑白色

我10號生日，細個阿爸有frd做玩具廠，久唔久就攞啲玩具俾我，就以為個個月10號都係我生日

細個成日見電視新聞話有人吞槍自殺
我以為佢地真係生吞把槍啃死自己
嗰時仲諗點解佢地咁傻
要揀埋啲咁辛苦嘅死法

以為on9=online... on nine....

以為全部女人到咗一定年紀就會自己大肚生仔

屌！我仲以為得我一個咁諗過

好細個玩螢光棒 中秋節個D 吾知點先會發光
個親戚同我講要（用手）咬斷佢先得
我放左入口咬....

覺得螞蟻係甲由的b

細個係電視見到安全套既廣告 見到成班人拎住個透明波玩
又踩唔爛 就以為係報紙檔賣既吹波膠
仲叫我媽買俾我玩 之後佢同我講係安全套黎架
但個陣都唔知咩係安全套

細個會儲貼紙，有啲好靚嘅款，例如拱起嘅/有水喺入面嘅
有次個朋友話好想要一張，我又得一張唔想送，就話好貴唔得，佢就話用$15買。咁$15對我細個嚟講都好吸引，就應承咗佢。

第二日佢拎錢返學校，拎咗個2毫出嚟（上面寫20），仲好醒咁叫我找5蚊俾佢 我嗰下真係呆咗，心諗你係真係唔識吖定當我傻㗎呢？ 後來發現原來佢真係唔識

以為女人冇lin頭

小學會叫啲老師做乜先生物先生，以為啲女老師其實真身係男人

吾你老味

細個有人俾左盒泥膠我玩
我放左入口 然後突然醒起媽咪話唔食得
走去問媽咪 食左會點
媽咪就答我：會死既
之後聽完我就默默地自己驚 唔敢同媽咪講
仲要去攬哂屋企所有人 話好愛佢地

後來喊到訓著左 醒返無事開心到以為自己逃過大難

同我拎手機播youtube比啲貓貓睇一樣 以為啲雀仔喺入面 佢地都會咬部手機然後將我部手機成部翻轉再翻轉 又再望手機底 好得意

我都以為係
呀媽話無錢係身買唔到糖我就會話同佢去櫃員機拎番d錢出黎

Same bro

細個同阿媽搭小巴坐第一行（司機後面）
見到個軚隔離有張貼紙，寫住「1波起步」
我就on99問司機 你個名叫波起步咁得意嘅

高買= 高價買入

細個以為自己可以控制時間 其實係開心嘅時間過得特別快

乜唔係咩

以為啲水果香味原子筆有果汁味 拎啲墨出黎啜

細個爸爸死左
以為每個人既爸爸，到左某個年紀就要死

細個睇滴露廣告，啲人用完滴露個身會發光
係咁叫阿媽買返嚟試下，搓到個身紅晒都冇發光，喊咗一日

小學啲數學會問xxx有多少？我成日以為係要同啲咩比較多定少，on9左兩年先知點解，結果小一小二數學好低分

吾你…

細嗰老豆話夜晚過咗12點唔訓「丫嗚婆」會嚟捉我 聽完好驚晚晚都9點半訓

細個嗰陣屋企煲粥 呀媽係會落炸魚片頭等我食得開心啲 由細到大都係就咁叫佢做魚片所以冇乜為意
然後有一次同老豆去左間傳統粥店食粥 望完餐牌 見到有魚片粥 心諗dllm正呀 之後大大聲同老豆講
:我 :老豆
我 : 我想食魚片粥呀
老豆: 你肯定？
我：係呀

本身仲好老定 點知碗野一嚟到 見到係一片片生生地嘅魚肉仲要好多骨
我個樣係:

好彩我老豆嗰陣一早估到會出事 所以就好醒咁叫咗個皮蛋瘦 之後同我交換食
但係自此之後每次食粥都會畀全家笑一次 笑咗十幾年仲笑緊

好得意啊你

變左我嘅人生污點 唔知佢地會笑到幾時

中你老母 吾你老母咩

以為汪明荃叫orange

哥爾夫球叫高遠夫球

人會一直長高，直到好似嫲嫲咁老先停

菲傭姐姐好緊張咁叫我睇吓條褲後面有冇污糟到（佢m到），我以為佢驚自己瀨咗尿唔知

優の良品->香蕉涼粉

講到賣維他奶犯法咁

細個刷牙 覺得牙膏陣味唔好味 跟住覺得沐浴露好香 應該陣味會甜啲 之後試下用沐浴露代替牙膏刷牙 點知苦到痴線

細個以為頂你個肺係四字成語 有次同成班親戚玩四字成語估字遊戲 我出題目做動作 佢地估,班親戚估極都估唔到 笑笑口問我答案係咩 我大聲話頂你個肺 跟住俾老母打到仆街

夢遺係夢遊d friend

無分別

以為社會大學真係大學

呢啲都係人生污點 ，你係咪小學生？

我細個唔食椰菜花
因為我覺得佢冇顏色 應該係病咗嘅西蘭花...
我仲叫屋企人唔好買嚟食
費事自己都病埋

細個以為搭的士坐前面就要比錢 每次都叫阿媽唔好坐前面

細個去親戚屋企 係廁所見到呢款毛巾

果陣未識個君字可以咁用
咁啱佢兩個女個名都有個君字 以為係特製

我都而家都以為係

長州係七大州

將安全套同嗰啲帶係手嘅膠帶當左係同一樣嘢
心諗點樣帶住個膠圈就可以防愛滋病

有期麥記有得換 個個都帶搞到我好亂
同伴侶帶 防愛滋 咁平咁簡單

Lm

細個聽新聞講刺激內需 以為係衰 心諗 內衰刺激黎做乜

仲有北角 以為係個轉車既地子名
後來知到北角有得上去有街行好驚訝

洗黑錢 = 用偷返黎既錢嚟買嘢

以為做戲嗰角色浸死咗嗰幕，個演員真係浸死咗，為套電影犧牲

我妹以為釘鞋跑步快d係因為
有釘係對鞋入面 倒插住d肉
咁對腳就穩陣d跑得快d
佢仲心諗一定好痛 做運動員真係辛苦
到佢同學話陸運要買釘鞋
佢仲極力阻止人地買
宜家成日拎呢樣野出黎恥笑佢
但我唔會同佢講我細個都咁諗

細個背默溫左好耐，默書嗰陣肯定自己100%啱
老師話檢查一下，我攞左本書出黎檢查。。
跟住老師見到罰我同埋喺全班面前鬧我
我覺得好委屈，因為我真係以為要檢查
依家諗返都覺得好on9

你唔講真係聯想唔到

幼稚園有個蘇副校長
有日阿媽問我副校長姓咩
我答佢冇副校長
個校長姓蘇副
跟住阿媽就地恥笑咗我3分鐘

我問過老豆
太子話係咪淨係用嚟轉車冇出口出地面

以為裸婚真係裸婚

小學默書 有一part係啲課外知識 咁係個老師出題 有次就叫我地寫4間香港大學既名 我第一時間寫在中文大學 之後寫埋英文大學 以為有中文就會有英文大學

咩呀？大學站隔離咪中大囉

以為聖誕禮物係要等到Boxing Day先拆

我係細個覺得啲人嗌「轉彎有落」好型 但又嗌得lur口 我唔係好聽到佢地嗌咩 但又想型 所以落車嗰陣叫老豆俾我嗌落車 但係就嗌咗啲憑聽覺聽到嘅不成語言嘅聲出嚟 我老豆 你講乜9 即刻急急腳同司機講返先冇飛站

香港中文大學在哪裡

你細個果陣香港應該的確係一個唔錯嘅居住環境

小學果陣以為電視機入面既人全部都係虛擬角色
靜係信d見過真人既電視明星係真人

啲電視籌款節目有啲屋企會留個名叫咩陳宅呀 李宅
以為係人名嚟

食左生果概種子
遲d會係個肚生棵樹出黎

以前老師話買旗，我真係以為係買支旗

以為香港先生要同香港小姐結婚

乜弱智學校都要背默？

1.唔知邊個同我講，微波爐叮嘢食啲食物係由食物嘅中間開始熱出嚟
2.表哥話，風扇開大風同細風用嘅電都係一樣咁多

呢兩樣錯嘅資訊跟咗我成個童年，去到中四Physics堂先發現自己錯咗好多年

2啱㗎
重讀dse啦00後

以為有人當自己係朋友

細個英文默書
明明背晒書
但聽到個miss 讀fullstop
果陣諗明明溫晒無呢個字

都岩既 保護生命

老母昆我話condom係隱形眼鏡

陳水扁洗錢案
我問老母：乜洗錢都係罪黎架咩 台灣唔比人洗錢架

細個見到好遠啲車好細架以為模型車

細個去茶餐廳
懶醒諗著自己叫餐食
大大聲叫「火腿前隻蛋」

老母老豆侍應：

其實我係想講 火腿煎雙蛋

地鐵一定係地底度行

幾多個頭好睇？我得一個頭咋

jesus christ呀化大佬
9成係個尾音太輕聽錯 同埋唔知christ係咁讀

瞄撚準味

老豆

睇電視劇集果啲以為係live

細個聽到空中巴士 以為真係架新巴／城巴／九巴加兩隻翼 然後飛上天

1

細個會同電視入邊條友講嘢

以為佢會聽到

仲諗住點樣叫主角唔好死

咁細個就已經咁惡

打得好 應該返去個位拎張凳車埋去

以為車入面指揮燈果個提示訊號係架車有人工智能提個司機應該轉左定右。當時係三十幾年前

會有人入百佳問有冇維他奶？

慰安婦係安慰人既女人

比老母屌

但某程度上都係

圖書館的成人圖書有鹹書借

以為m記派果d coupon 係可以唔洗俾錢直接換黎食

以為大小腸好似廚師腸咁

細個以為將廣東話讀 （咩）d 音就係英文...

我到依家都唔明

細過以為食宵夜同燒野食係同一樣野

代宜家啲細路答：酒店嘅英文係trivago

處女作以為係處女寫既作品

細個上普通話堂
Miss話 把書合起來
我剩係聽得明書同起來
於是我拎住本書企左起身
成班
我隔離個同學即刻掹返我落位同我講返係咩意思
同組啲同學笑到傻左

同呀媽行超級市場
見到d西瓜上面寫住兩蚊
就好開心同呀媽講兩蚊一個西瓜好平呀！！
之後先發現原來係兩蚊一磅

細個以為thank you要分開讀，thank還thank, you還you, thank you有連音咁讀就以為係新字，唔識串

唔撚係掛.png
快啲賣多啲廣告改善社會風氣!

細個屋企睇開tvb同蘋果日報 跟住一路以為兩間係同一間公司

你冇錯

某種服務嘅代號黎

你問得咁揚，佢又見你細個
實係hea你扮唔知

細個果陣 我仲好天真純品，比啊媽鬧，佢罰我企廁所反省下，我get左企落個屎塔，就係咁我2隻腳企左去d廁所水到....
跟住啊媽笑我話：我罰你企廁所，你真係企入屎塔咁傻啊，諗起都on9

細個以為歌星拍mv係唱live，一走音就要重拍，心諗個個都唱得咁穩既

細個睇電視啲節目話一連四集既節目
我以為係一年四集 結果去到下年 我就問屋企人
：點解仲未做嗰個節目 唔係每年都有四集咩？

小學有張領獎卷，寫住可領雪條乙支
個on9 同學同我講乙支即係任講幾多支 好彩問多次老母先去拎

以為 fax 機後面有條A4 sizes 粗既線，然後成張紙有條通道直接送到去另一邊。

但之後諗諗下，覺得咁應該好麻煩，要每户都互相整條通道。所以就以為有電訊公司會有間個部門負責，好似以前D接線生咁，幫你駁過去。

細個同阿媽玩捉迷藏 用張被遮住自己以為我睇唔到阿媽 阿媽就見唔到我

點解我細個完全冇誤解過上面嘅嘢，
我太醒定你哋太on9

細個讀女校
有個同學話佢阿哥jerjer做手術 應該係包皮嗰啲
之後我以爲男同女嘅嗰個位都叫做jerjer
係咁同阿媽講我jerjer點點點
笑到佢地

我細個以為第三世界意思係真係第三個世界/人類接觸唔到嘅地方

以為搭𨋢果陣係有人喺出面換set（好似舞台劇果啲咁）
換完我就可以出𨋢

發展中國家 以為係D科學家個類
專門去發展中國既人

細個以為電視機入面既人係見到我
成日望住我, 所以我表現得好正經

頂 我宜家都覺得live啲字幕係打出嚟

去拜年前聽到老母講過姑媽買左 層 樓 去到佢屋企佢地打麻雀無人理我同個表姐 我地走出走廊周圍拍門 以為成層佢都係姑媽 有家人開左門問我地咩事 我地仲話呢層姑媽架喎點解你係到既？都不忘講左身體健康etc 佢仲派左利是比我地 返去我仲問呀媽點解果個叔叔唔過黎食飯 最後我呀媽知道佢比左利是我 過返去派

屌你唔怪得之有個牙印
仲以為跌崩咗搞到我買過枝，好貴架

細個坐老豆車佢播碟聽歌我以為真係有個真人係部機入面唱緊 成日諗佢究竟點入去

似乎係你要去重讀

以為廁所水係指廁所入面所有水
包括洗手同沖涼個啲
之後覺得好污糟

上水以為上海
成日好威咁同人講“我地一陣去上海呀”

每晚麥潤壽個電台節目“識情男女專線”係講咸濕野

俾呀嫲鬧我大個實做飛女
以為係會飛上天既女仔

細個睇完電視入面吹漲左個安全套 狂踩都踩唔爆 以為係一啲好好玩嘅氣球

7-11見到就𦧲地要老母買俾我

之後佢打左我一身

以為JJ係有軟骨識伸縮

細個以為俾一張銀紙俾收銀
佢找錢找幾張
以為錢可以無限用

因為係低買高賣先啱

露營必須酒呀

連文毒都唔識？

香港只有一大

文學院毒男你好

細個去親戚屋企瞓
一張床三個小朋友瞓
咁我地梅花間竹咁瞓 即一邊床係頭腳頭 另一邊係腳頭腳
咁老母要我地瞓又唔俾傾偈

咁我就諗起傳聲筒 以為聲音可以透過物質傳遞
咁我就捉住我表弟隻腳 同佢腳板講野
屌 仆佢個街聽到佢應我

但其實係間房靜到佢聽到我講野

細個睇keroro睇上腦

以為航空母艦係喺天上面飛

以為人有2個肝， 甲肝同乙肝

以為歡樂卡係帽險樂園用
點知係回鄉證

康莊道好骯髒
白虹樓有白熊...

讀幼稚園生日月份啲同學出去影相，以為有嘢食，原來係齋影生日相

無錢叫老母櫃員機拎咪得

四歲知年年會長高
問阿媽
咁一百歲咪成層樓咁高？

食鹹魚會治癌

超市減價變原價 以為係加價

細細個諗住做愛係代表同喜歡既人去製造d愛出黎
開開心心咁
有日忍唔住同呀媽講左聲不如我地做愛好唔好

小三果陣要背乘數表

咁搭親小巴巴士都話三個二 兩個四
真係以為六蚊同八蚊
仲好神奇咁話 嘩 個個大人都好勁呀 啲數學咁勁

中學雞係網巴到第一次打信長 個同學係咁話本多肥左喇 之後又話好肥好肥 個陣係咁禁隻本多睇個身形 成頭黑人問號 同個同學講 好肥咩？

成人圖書館
以為有咸野睇

中學以為有體育堂就好似小學咁要著體育服翻 勁柒 仲俾老師捉左去罰企

放避雷針係身上可以避雷

我細個都以為係

細個以為姨姨係英文黎，跟住聖誕卡寫俾人寫左做乜乜EE ，然後呀媽同翻我講應該係姨姨，我完全係

他人

細個以為你對人好人地就會對你好

每個人大嗰都會識到女朋友

記得有次小學上堂發緊白日夢 又坐開門口位
講完 Good Morning Miss XXX
之後老師講Sit down 我以為佢講熄登走撚左去熄登

細個小學有個同學叫 X小雪
而老師又成日講 「少說話 多做事」

我心諗 「小雪話：多做事」 小雪咁巴閉嘅

幼稚園有個老師叫miss O
搞到我以為有miss A, miss B, miss C
但大啲發現有miss Sze

飲茶加一
以為係加一蚊

我冇記錯中大既原意其實係咪真係咁樣

我到高中都仲以為女人係用屎眼屙尿 身邊d fd 笑到痴線
其實我初中就開始see av 但d 女優唔會表演屙尿 直到我刻意see 放尿av 先睇清邊個位

睇人揸車打燈個左右方向箭咀會自己閃，覺得架架車都有自動導航教你揸好撚先進
大個自己揸先知係司機自己打

胞姊=雙胞胎家姐

第一次俾差佬察身份證
舉起咗雙手

一樣 我仲問個人喺入面唱咁耐會唔會好攰

當時唔知可以食幾多女

圍他菊花搽

細個以為回歸係將成個香港由英國搬去中國

細個foxy down左笑笑小電影黎睇點知出左咸片，止此就開親明珠台都好驚俾媽知

細個以為 有隻雀仔跌落水 鼻水沖去

許留山讀左做山留許

細個睇tbb錫嘴要申脷 之後有樣學樣錫老豆都申脷

細細個玩gameboy打幽遊白書將浦飯幽助叫做「桶飯」幽助
之後俾老豆恥笑叫番我飯桶

下塌既酒店:

以為次次果班人去完間酒店都倒塌左 心諗咪死好多人勁驚

城市論壇既講者:

一直都見唔到香港小姐係入面 仲諗住城市論壇會有靚女睇

有單野真係好撚嬲突然諗起
小學果陣好似作D廢文 當信件
我問老師邊個人寄出 佢話畫隻龜就得
我真係畫左隻龜結果罰我留堂玩野
咁撚賤既教畜都有今日諗番起

細個跟阿媽去街市買餸佢成日問「呢個點賣」
我心諗咪一手交錢一手交貨囉，唔知佢係問緊價錢

阿媽話帶我坐空中巴士，以為係樓下巴士總站上車

以為紙紮鋪d紙紮品係玩具，有次仲話個玩具電話好靚

小學英文老師講嘢有啲鄉音，佢話第三身單數以為佢其實想講第三聲單數，仲係咁同同學講佢鄉音講錯嘢

屌我都係 仲係咁搵個制

我最近一年先知

九七嗰陣喺酒樓大叫話啲嘢平左咁多好抵食 我老母叫我細聲啲

細個見到屋企人（男）沖涼
仲驚叫佢係企缸柯屎...
仲唔明點解佢係前面柯屎唔係後面..

電視成日有每6秒1蚊啲廣告 真係打左去聽

店員找錢，細個我以為係會俾返啲錢我屋企人
有一次扭計買嘢就同屋企人講反正啲錢都會俾返我地，先識咩係找錢

細個係架lift好撚大聲問個朋友知唔知chanel點讀
佢讀啱 但我個陣唔知 仲係咁話佢讀錯 應該係’channel’
成部lift啲人一定聽到囉

我叫過左落，後尾諗諗下先明

小學啲同學開始識Les, Gay呢啲詞語，成日笑人係咪les /係咪gay
我以為les係less, 心諗點解個人會少咗

少女藏刀

由細玩大嘅朋友阿媽，我叫佢清姨
有日阿媽拉我出街我問佢去邊
佢答我唔知咩清姨
心諗yeah又有得同朋友玩
一路去發覺唔對路
最後去咗青衣

我間中學係直接著返去

噴火龍係龍系

由細到大嘅朋友阿媽，我叫佢清姨
有日我問阿媽今晚食乜
佢答我清姨
我扯撚晒旗
點知佢蒸咗條青衣魚

岩岩升中果陣以為全部人無論男女都會黎M
然後有個男同學肚痛我問佢"你係咪黎M呀我有M巾呀" 跟住比人笑足6年

你咁都讀到6年書

中三冇俾人踢出校咩？

好有母愛

乙係yue，一係yi

一開始以為係foot stop

以為啲賽馬會xxx中學係俾人入去買馬

以為樹仁係大學

細個有張卷喺換彩虹糖乙包，去咗士多老板俾咗一包我，我仲問佢唔喺有兩包咩 戈下仲以為佢想昆我

細個英文唔好
以為英文老師講keep quiet
係keep住講野
因為中文老師都會發悔氣話繼續傾囉
搞到一聽到keep quiet都唔知傾唔傾好

另外最on9係由細到大都以為
所有家庭都係初戀直到永遠
一男一女發生關係之後就唔可以分開
就好似呀爸呀媽永遠係你呀爸呀媽
但原來初戀係會分開
所有承諾都可以反悔

你有講錯咩

細個個陣係肥仔
成日幻想瘦左會變靚仔
到大個真係瘦左
先發覺一直以黎原來係樣既問題

細個好鐘意睇超人迪加 以為半空連住電纜果d塔係怪獸
係咁射鳩佢

而家真係

小學上體育堂坐住個波聽老師講野, 隔離個同學同我講"唔好坐住個波呀, 會生仔架!"
諗左幾年都唔明點解坐住個波就會生仔
原來講緊個波會生仔

以為月亮會跟住架車行, 成日想架小巴開快D, 等個月亮追唔到

以為搭巴士坐上層第一排就可以控制架車

細個睇書話水係由氫原子同氧原子組成
跟住走去將塊面浸喺水入面 想試下可唔可以吸啲氧原子呼吸

財神到 好走快兩步

唔明點解仲要走開，唔走埋去財神度

細個睇咸片以為射精係屙尿

小學書教新陳代謝
以為係個人姓陳
叫代謝

以為做嘢出trip一定係坐business class

警察好正義 除暴安良

美國果d真係咁 2個quarter加1cent 出返個1cent俾你

買樓
買層樓

聽中學阿sir話一字好易俾人改做二或十 所以用乙代替一

聽錯晚禮服做螞蟻服 做乜著螞蟻上身

細個以為古代既世界同D人只係得黑白色,因為粵語殘片係黑白色

細個睇新聞講唔知邊度有人開槍 有人受傷 我諗左好耐點解開窗都會受傷

你冇野吖，大學站一出咪中文大學囉

以為女仔之所以無J係因為後天做手術切左條J

幾分鐘先計得完？

新聞報道所指的不治係講緊橫掂救唔返
即使仲未斷氣 反正佢都冇得救
咁不如慳返資源 唔救好過 所以不醫治
講靚啲叫 （哎呀)不治(了) 又可以有藉口同家人講 搶救後不治

以為bb係肚臍出世

細個睇新聞報導 話咩末日鐘 撥到12點就世界末日

個陣on99以為今晚12點就世界末日
一路食飯一路攬住爺爺喊

搞到佢地以為我係學校俾人欺凌

你係廣東話差 定係普通話差

先知原來女人有lin同閪有毛
一直都以為得男人有lin

好有愛心

外國=英國

細個嗰時以為入八達通係將銀包入面嘅散銀換過第二啲散銀，仲以為太耐無用八達通要換過銀包入面啲散銀當叉電

小學第一次收到個隻可樂shape嘅軟糖勁開心
以為可以飲到可樂
仲記得係校巴上面係咁吸個軟糖上面個頂 都飲唔到啲可樂

以為非典型肺炎識飛
典型肺炎就唔識飛

有錯？

細個果陣唔知阿哥定阿爸鍾意曼聯 所以足球隊我剩係識曼聯
睇新聞逢係見到紅色波衫嘅球隊都話係曼聯 49000
好彩一路大個一路有睇吓波同google吓唔同賽事有咩分別 如果唔係我應該會係以為世界杯美斯會踢巴塞果D港女來

x2

第一次聽
原來穿梭巴士簡稱穿巴

屌笑死
巴打阿媽點應你

以為女人冇lin頭, 因為見到d服裝店女人公仔

細個英文堂教danger係危險
跟住我同隔離講危險因爲會 叮到jer jer
條仆街舉手同老師報串話我講jer
比人罰兩個禮拜冇小息放

過咗日返返下學發燒
有個耶撚主仼仲要抽多下
話係講核突野 比耶穌懲罰

讀幼稚園果陣唔知邊個台播左條打格嘅剖腹產片
我以為所有生物都係人生出黎。
我細個覺得貓好得意，想養貓，就問丫媽可唔可以生隻貓仔俾我養。

細個睇葉倩文音樂特輯錄影帶。睇睇吓食帶嚇到我喊。衝入房同媽媽講「葉倩文死咗呀！」

呢個好笑

細個抽獎抽到大獎，畀人話我做馬
「做馬！做馬！做馬」咁樣，我以為佢哋叫我即刻扮隻馬

Jesus Christ 啊baby

村巴啊屌你老母....

細個果陣以為電視機入面既新聞主播會見到自己
之後係電視機面前詐死

細個睇卡通片以為入面d角色好似主題樂園咁係真人著住套衫黎扮

以為fax機係成張紙fax過去

呢個好好笑

我地中學真心試過請個港姐翻黎做講者

細個學校個啲通告 e.g.畢業典禮假於xx大會堂
返到去屋企問係邊度搞典禮？
：張通告錯既！
佢話咩假xx大會堂 返去問下邊度先係真

[真係以為... 假.. ］

吞咗西瓜核唔敢飲水
驚個肚種咗棵樹

細個嗰陣:
爸:你拎幾個衣架俾我呀
我:幾個姐係幾多個？
爸:拎4 5個囉

然後我好乖咁入到廁所拎，企係個櫃前面諗左好耐，4 5個姐係幾多個呢 係咪4+5個呢
仲要好醒，好快咁計數，拎左9個俾阿爸

點知爸:你拎咁多個做乜

以為1年有10個月，1個月有10日，去到11號見到日曆（一日一頁嗰啲），好失望點解嗰個月仲未完

以為女人冇格肋底毛
有次見到有個姐姐舉高手露咗個海膽出黎
心諗佢係咪基因突變 覺得佢好慘

大家真膠定假膠？
乙=一，係因為乙係唯一一個，一以外，又係一劃嘅字
加上一呢個字太易俾人改做其他字
所以用乙代替
小學有教

細個聽啲大人講甩底
我以為係甩咗條底褲

Get錯以為gag錯

細個未識用八達通 屋企人就教我話入啲錢落去就用到架喇 跟住有次搭車負左錢 我就擺左幾蚊落個卡套同卡中間 跟住係咁捽落去嘟

以前常識堂講英國租借香港
以為成個香港搬去英國 回歸再搬返返黎

中學以為畢氏定理係筆試定理

細個見到媽咪血經到，我問佢係咪太熱氣所以流血。成家人笑我

以前聽到啊媽同fd傾電話講推蝦 仲要成日講 諗緊會唔會係啲菜色定形容詞 諗極都唔明 忍唔住去問啊媽

我媽 我
我：媽咪啊 咩叫推蝦啊？
我媽：.....

之後我就再無聽佢講過了

細個見到浸會大學隔離係浸會醫院 以為浸大有醫科讀

以為自己大個左會有女朋友

唔係不是定理咩？

有錢唔係萬能

事實上，有錢真係萬能，大撚晒

高質啊喂

有次睇兒童節目 佢喺屋企附近錄街訪 問路過小朋友iq題 我問我老豆佢係咪問緊iq題 個主持突然間答 係呀 係iq題嚟嫁
嚇到我有一段時間以為電視機入面d人會聽到觀眾講野

有啲lift係寫 DO同DC
我以為係dont open同dont close

咩係推蝦？

以為政府係好人

以為女仔有丁

以為罹難 係離難 離開咗災難
細個聽到仲好開心
差啲俾阿媽鬧

以為個半即係$1.6
個期啱啱學緊報時

細個以為老師會睇穿我書包入面放左咩
小學個陣屋企人比左部nokia電話我用
放左係書包放水樽個d拉鍊位
我一經過d老師就會用手遮住放電話個位

我到依家都唔明村巴係點樣樣

以前本港台有個問答節目，答錯左會跌落個洞度，以為d人無機會再上返黎。之後見到第二日套劇有果個明星，完全唔明點解。

想像下 一隻蝦推一隻蝦

乜撚野

以為性騷擾只係騷擾嘅加強版
細個同呀哥同房上下碌架床 有次訓覺佢係咁講嘢嘈住我訓 頂唔順打開房門大大聲叫出廳同呀爸呀媽講：呀哥佢性騷擾我呀！！
笑到全家仆街 好彩無報驚拉鳩咗我呀哥

細個發脾氣俾媽咪話會比警察捉，所以成日都覺得警察好衰
細個係屋企夜晚零晨成日聽到樓上樓下有人跌左粒波子，之後我呀爸嚇我話，以前起樓冇咁高科技同安全，好多小朋友走去玩，之後就跌死，所以地盤工人係起每一層既時候就會放d波子入去一齊起，等佢地有波子玩，唔會玩佢地(我估係夜晚張佢地d架生亂咁放)，所以你咁夜都唔訓，佢地會出黎同你玩，嚇到我日日都好早訓

細個聽到電視廣告話kinder出奇蛋可以一次滿足你3個願望，然後我就拎住隻出奇蛋黎許願

以為將唔同水果既種子放埋一齊可以種一棵雜果樹

細個問呀婆BB點出世，佢答我係痾出嚟
我跟住問係唔係坐係馬桶好似痾屎咁
我呀婆答係
搞到我一路都以為所有人都係廁所出世

細個成日聽人講話外國點點點，以為真係有個國家叫外國

仲有森林有好多種，以前聽呀媽話香港呀石屎森林呀點點點，仲幻想香港石屎森林喺邊度，係唔係好大，好想去

live有字幕架咩

同床就會大肚
以前細個怕黑成日發惡夢要痴住呀哥/屋企人訓
大人成日話唔可以同人一齊訓，會大肚
初時同呀哥訓都有啲驚會大肚
到中學有性教育講座時，啲動畫都係去到兩個人一齊訓
之後就有咗，完全唔知中間過程係乜

新聞果啲有

不過見過外國live真係都有字幕，例如足球直播會即時打返個旁述講乜，仲會見到佢打錯之後backspace

都係同一個集團，不用分那麼細

有固定路線既非專營巴士, 最常見有新界出市區既村巴

細個睇完 toy story
以為玩具真係有生命
成日半夜偷偷地望啲玩具有冇郁 想同佢地一齊玩

好好笑 好得意

幼稚園問屋企人套戲入面個人好定壞
佢地答我忠
心諗一係好一係壞 點樣’中’間

細個去姨媽屋企食飯
姨媽會話今日煲湯放左好多馬蹄落去煲
好甜 叫我飲多啲 但我發晒脾氣話唔飲
因為我以爲係用馬嘅馬蹄去煲 好殘忍

以前有個安全套廣告係吹脹佢然後踩極都唔爆，之後同老母去到七仔，見到唔到包野係以為氣球然後話買，

曾經以為幾多年級=讀幾多年

細細個扭媽咪買玩具 佢話出糧之後先買 我聽咗做沖涼 日日等佢沖完涼就煩住佢

係生果檔見到榴槤賣7蚊1磅，以為比7蚊就買到成個，同屋企人講好抵叫佢買

我細個以為d電視節目全部係直播 即係d演員即場做戲咁

發展中國家

理解成 發展 中國家

係經電線傳過去架

留名

???

以為航空母艦係識飛既艦

麥精係朱古力味

我細個以為condom係氣球

細個睇電視，都市閒情，新聞 最尾嗰陣，我會起勢咁同佢地揮手講byebye! 佢地再揮手或者講 byebye我會好興奮以為佢地見到我 回應我

太古城係窮人住

細個睇電視劇，d男女主角錫完，第日有醫生話有喜。個時我一直以為錫錫會有BB

難得睇左成頁都高質

以為菠蘿包有菠蘿

街市啊姐叫我靚仔

四歲見到表姐第一胎左個個女
以為女人生女，男人生仔
同表姐隔離床阿姨好天真咁講下次到我表姐夫生男bb
佢地笑左好耐

睡拖係睡覺著，著住上床訓

細個睇電視 有啲特技穿越時空 問呀媽點整 呀媽話用電腦整 我以為電腦可以吸走個人穿越時空

以為霍去病係一個病名

以為巴比倫空中花園真係飄喺半空

小學雞同同學一齊上pk. com
見到d鬼佬屌西條腰好似摩打咁快覺得好神奇

大個左發覺原來自己都得

入到u就會有女

細個未試過過海底隧道，幻想海底隧道係一條玻璃隧道，會見到好多魚好靚

細個嗰陣阿媽會同家姐講 大姨媽嚟唔好食凍嘢涼嘢 心諗明明都冇姨媽 又點解會有個大姨媽唔俾我地食呢啲嘢

細個以為豬紅係朱古力味豆腐

我老豆同佢啲fd講 依家係太空人 …
以為佢係上太空做太空人，覺得好勁

細個唔知熱氣定點 個嘴成日都好紅 聽到其他大人都咁講 跟住我就真心以為自己係白雪公主
因為卡通片入面既自雪公主個嘴都係好紅

細個坐小巴，睇到門後寫住馬亞木，意為度門的物料係一種叫馬亞木的木材

好想同你做愛

睇無頭東宮聽到話斬首 我以為斬手
仲問爸爸點解無咗隻手會死

以前搬屋即係間屋好似獨立屋咁

細個以為
👍🏻=好食
🤙🏻=唔好食
有次同親戚食飯
佢地問我件餸好唔好食
我覺得ok啦
就比左個🖕🏻佢

細個老豆同我講解款車泊銀行門口係打劫....我一路都有陰影...

以前玩過神打
以為真係會鬼上身
原來是自己呃自己

吞左粒核以為頭頂會生樹

細個以為衛生紙同衛生巾係一樣嘅
有一次阿媽叫我攞衛生巾比佢
我仲以為自己好醒 一次攞左五六包紙巾比佢

和家人去茶餐廳食早餐
老豆通常都會叫茶走
我以為是茶酒
仲係度諗飲左會不會醉

我成日新聞啲人同卡通人物一樣係假嘅

以為悶死真係太悶死左